**339. – Lepidium humifusum** Req. – Plante vivace, pubescente-blanchâtre, à souche courte, verticale, portant les débris des anciennes feuilles ; tiges de 8-20 cm, grêles, flexueuses, couchées, diffuses ; feuilles entières ou dentées, les radicales obovales, les caulinaires ovales ou oblongues, embrassantes-auriculées ; fleurs blanches, petites ; grappe fructifère assez courte, à pédicelles étalés, velus, égalant les silicules ; //silicules ovales-arrondies, étroitement ailées, entières ou à peine échancrées, peu hérissées, à style égalant près de la moitié de leur longueur ; //graines obovales.
Lieux incultes et rocailleux, dans les montagnes de la Corse. Espèce spéciale à cette île. = Mai-juillet.